Tim Cook：學程式語言比學英文重要

在不少國家都開始將程式課程納入義務教育後，蘋果 CEO 庫克也表達了他的看法。近期剛飛過半個地球、到法國與現任總統馬克宏（Emmanuel Macron）會談的庫克，稍早接受法媒採訪時，便談到了他對於程式教育的看法。

庫克指出，他認為對於年輕的法國學生來說，學習程式語言的重要性會超過學習英文，因為程式語言已經是全球共通的溝通方式。不過庫克也強調，他並不是說不必學英文，只是認為「學程式」一事應該被推廣到世界各地的學校。畢竟，主流程式語言基本上是以英文寫成。如果不擅長英文，可能連到 Github 求救的機會都沒有。

庫克也不忘推銷自家的程式語言「Swift」，認為這種語言就和蘋果產品一樣易學，但庫克並沒有談到他自己的程式水準。實際上，蘋果也在 iPad 推出了 Swift 的遊戲教學 App，可以供學童體驗基本的程式邏輯。

Swift Playgrounds（圖／翻攝自蘋果官網）

有趣的是，1996 年、蘋果創辦人賈伯斯仍未回鍋蘋果前，曾在一次訪問中表示他認為每個人都應該學一點程式，原因並不是要拿來工作，而是學程式會改變人的思考方式。而 20 年後的今天，英國、美國與愛沙尼亞，也已經開始嘗試把程式放進學童的義務課程。

不適用於香港

香港連母語都唔洗學， 學大陸語就夠

廢老 : 學支那話先有用呀你條傻系

LOGO? 唔知點撚樣叫隻龜郁

不過庫克也強調，他並不是說不必學英文，只是認為「學程式」一事應該被推廣到世界各地的學校。畢竟，主流程式語言基本上是以英文寫成。如果不擅長英文，可能連到 Github 求救的機會都沒有。

到github求救？stackoverflow就差唔多

咪係

台灣記者差唔多啦 講啱你先驚

香港係學投機炒賣

其實數學都係, 但香港好多人當左數學讀完書都無用

唔學英文學撚到程式咩
啲reference九成英文

以前同人補習, 好多人一黎就話點解咁樣唔得點解做唔到咁樣
但好少會識慢慢逐步睇邊到有錯誤
數學好多都有flow, 比個concept出黎,
叫你引申去expand去prove依d野都可以練到平時組織邏輯

根本範範都係
頂尖技術喺晒英語世界到
你唔識英文，永遠就淨係可以同班中國人交流
咁就食得屎啦

[9upmode]
完全正確
香港人連software都唔識用 software點嚟都唔知 以為係magic變出嚟
點寫曲呀
真係有電嘅都關做電腦嘅人事 寫program做software嘅點識同你整燈泡整hardware呀屌你老母
蠢撚到成隻豬咁 唔怪得港人另稱港豬

香港it嘅分工太差 根本係個大雜燴 乜柒都有
入行門欖已經好低 所以人都好多
加上北上東南亞遙距競爭 香港it可以話佢係現實dark souls
不過都要多謝你班仆街老海鮮+經典三大行業醫生律師商科
多得你哋成日用薪金欺壓it 一直壓住唔俾做四大行業 十五六年前應該食住上
呢家it就係要做 都係要做乜柒fintech data mining machine learning呢啲濕鳩嘢 全部為三大行業而設 大學cs department搞到要做大computer scientist->data scientist概念洗底
而另外多得你哋另外壓住政府 而政府一直都肯唔出se/dev牌 搞到真係乜認受性都冇 搞乜撚嘢創科局都冇撚用
香港沉淪唔係無原因 要怪就怪老海鮮+Big 3
[/9upmode]

做IT狗無前途的

應該做點人寫code嗰個嘛

Cook點解要譯庫克，唔叫曲？

programming本質上其實係數學嚟

篇文台灣架 學乜都無撚柒用啦你

你識條春咩

係咩？真係唔知

條友自己都唔識寫code啦...

it狗錯在唔知個大趨勢係咩
人地要it係要係解決佢地唔識嘅嘢
但香港戰it狗就係想做個個人都識嘅嘢（或者人地唔洗用電腦都做到嘅嘢）
你不如接受人地只係想請你做打雜而唔係想請你做it啦

唔識英文連PROGRAM都睇唔明啊

用 linux

屌...睇到呢篇野
即刻諗起呢一幕

你都係一直recur番香港it係support-intensive嘅事實

你以為香港人英文水平好好
我都話自己麻麻地

咁點解啲IT狗講野成日九唔搭八
利申 N展仔

同你一撚樣姐
你做咩五十笑百呢
--
大家都係毒撚唔好互相攻擊好嗎

已經日日叫你地用 linux

認真，有咩辦法可以自學coding
done咗個咩swift垃圾黎，lag到喊之餘教d低b野，真係俾小朋友用

宜家根codingacademy自學html先但覺得似打機過關多過真係學野

有冇好心人士介紹下有咩網站或者書可以學得比較好d，主要係想學到有能力寫app咁

呢排知咗d皮毛見到打緊個機bug咗個名後面有個</p>係咩事已經好開心

所以it狗唔好幻想自己係見緊it嘅工
正如你accounting畢業做低級文員，打文件噉
唔通你又話「香港做accounting只係印文件」以為自己做緊專業咩？
太多性幻想

如果用apple 請it既價錢請人 我諗應該ok

講到swift 咁把炮

programming其實好容易學 買本書就搞掂 初學者建議由c開始 一路推番上去c++ c#
利申:本人為成功事例

你係咪做到Apple做it啲人做嘅嘢先？
佢請就唔洗留係香港乞啲做打雜嘅工啦
依個世界冇懷才不遇

而家網上乜都有得學

港豬因為open sauce而忌諱企鵝
港豬已經俾人填鴨灌輸咗open source = 唔好嘅事實 同大陸睇齊 支持中港一體化
如果唔係啲辣殺Microsoft Office應該改曬做LibreOffice
不過都係要講句

用企鵝就好撚巴閉？

『唔好幻想自己係見緊it嘅工』同『做accounting印文件係唔係專業』有乜嘢關係
[img]黑人問號.jpg[/img]
可能我it狗理解能力太差

仲有我係一直針住『香港戰it狗就係想做個個人都識嘅嘢』呢一點 如果係嘅咁it狗就冇需要日日夜夜磨新tech
今日docker 聽日就k8s
新tech學得仲多過medic而又賺得少過班醫生喎

唔。好。上。網。睇。tutorial。果。啲。係。垃。圾。

你真係想信啲阿差印度佬？

人工低邊個讀 人工高先吸引人才 一直都係 你試下揸巴士六雞野一個月 唔好話大學生 博士都仆去做 你試下一雞野做護士 有人讀咩

因為
在美國洗廁所的也會說英語

你點定義『才』

agree
bay area

事前一定有牌，個試肯定刁鑽過dse

見到呢段真係On99

岩呀，應該人人都要學
俾d 人知道何謂邏輯，唔好問咁多on9 問題

仆街, 搞番好你個ios11先啦

timCook.isGay == true

佢冇諗過有啲語言嘅source係咁垃圾啫
我就唔覺得日本有依個問題啦

學Design比學程式語言重要

屌你個ios同d product越嚟越核突呀

你咁講姐係OOP係數學
又啱喎 拓撲學

人工高=/=吸引人才
人工只係supply and demand調教出嚟
同質素可以有關但冇絕對關係
it人梗係唔會明，因為it狗就係屌緊人買蘋果係無腦嘅人
冇諗過人地點build up個品牌價值之類嘅商業嘢
如果有人出一雞請護士
證明嘅係「護士供多過求」唔代表「護士技術低」
而護士人工高亦代表唔到護士質素高，你出得多人工只係可以增加完成你demand嘅可能，係唔可以改變到supply side嘅任何嘢
我話知你跑得快過保特，我只係要你揸巴士，唔好誤會你返工係俾你show off，返工只係公司要你嘅技滿足到佢嘅要求，根本就係呀媽係女人嘅道理
依個就係回歸你讀書為乜，如果你讀書要個學歷係為咗搵工嘅，你唔應該背市場而行；如果你係為興趣，你唔應該叫春。食得咸魚抵得渴

港燦只懂低級廣東話

以前初中要學LOGO, 宜家係唔係唔氾學?

我仲記得點玩

CS PU LT 90 FD 120 RT 90 FD 120
PD RT 90 FD 240 RT 90 FD 60 RT 90 FD 242 BK 2
PU RT 90 FD 60
PD RT 180 REPEAT 70 [ FD 4 RT 0.5 ]
PU HOME LT 90 FD 80 PD RT 90
PD FD 40 RT 90 FD 160 RT 90 FD 40 RT 90 FD 160
PU LT 90 FD 30 RT 90 FD 20 RT 90 BK 90
PD FD 90 RT 90 FD 200 RT 90 FD 90 RT 125 FD 45
PU HOME PD RT 180 FD 150 HT

以前初中要學LOGO, 宜家係唔係唔使學?

撚圖龜小學玩過

最好學common嘅, 實用嘅, 真係一世有用
c點都要學
以前大學唔係讀CS, 教programming都係一個sem教C就算
個時啱啱興上網, 出到嚟自己為興趣自學html, 唔夠互動就自學javascript
想控製更多嘢就要學cgi, 不過個時見又要c / perl script 就唔想掂[大學時怕咗C],
啱啱個時sun攪java servlet 就學 java...符符碌碌點估到後來java大熱
到後來開始多數據要處理, 順便(迫住)學埋SQL
數據多咗想分析下, 又玩下R
到宜家玩IoT, 基本上又番去C, android programming 好多都係java/sqlite
hardware層面似終C殺曬

programming嘅嘢其實重要嘅來來去去又係個D嘢, 不過好似遍文咁叫人去學swift就岸鳩啦
越少proprietary, 越少限制, 越可以係不同平台用越好

有唔少本地學校開始教coding，急起直追，未為遲

community support >>>> enterprise support

之前買咗raspberry pi玩下server, 屌痴撚線超穩定
open source software 同埋 community support 真係超偉大

個啲咩呢
swift唔係proprietary 係open sauce架
swift都plan緊linux windows ver 但係port llvm真係麻撚煩

其實我覺得mobile platform [IOS/android]都係麻煩口架啦, 歷史唔算長但個發展快, 除時佢話改呢樣改個樣用個樣, swift都係幾年貨仔, 又話乜android遲早重練
如果好似樓主咁target寫app... 睇嚟唯有局跟

i know tim cook is gay

咪撚on9啦
得阿差識上網咩
咁多sources 唔識得一個個咁比較下？
sources間有contradictions咪繼續睇
自己研究下邊個岩囉
我咪又撚係咁樣學左一大堆野返黎
咁樣思考個concept仲清楚過你就咁學
資訊爆炸年代叫人唔好上網學野
屌你老母都唔知係咪讀it

仲要加一堆。係中間 成個傻閪咁
1999係咪你出生年份

個人認為一般人識用ACCESS已經夠

Google咗下條友啲舊post同鄉土啲文
佢好有料㗎，好似係
你咁樣窒佢小心佢hack9你

讀science 嗰時 generally 要讀CS
嗰時已經好憎打Java script 啲processing
根本都唔知點耐..又迂迴曲折
我就真係冇耐性去學
叫我每個人都要識?? 不了

progeamming 呢啲根本就好講天份
個個花時間識呢啲冇乜用
學邏輯, 其他哲理科 sci math 都得啦
學完有用嘅 咪又係得top嗰幾%人去做

我覺得最重要係文, 史, 哲 呢啲art 讀好佢
有返普世價值, 同思辯思維仲好
人嘅內涵, 文學修養緊要過programming

Language 好死咋啵
Algorithm 先重要啦

本質係但個表達好奇怪
明數學 但覺得programming 好煩 好講天份

識同夠用嘅英文已經ok
咁又唔使要好高深文學根底嘅英文嘅
又唔係讀eng lit

睇過啲docs同書未？
啲句子成日都繑口到要返睇幾次先知up乜
英文差啲都睇唔明啊

有咩咁難??
難在都係你要背同識啲深, 同外行人唔會識嘅術語啫

如果真係要好深嘅
咁你睇通完呢啲書
唔通你英文創意寫作文學閱閱讀會好勁??
就算調轉你英文好好
見到啲山僻嘅term 咪又要學過啲term 先明

根本係lower advance level 都夠用啦
係差在啲concept 未學過 同啲term 難串未學過啫